(美食車)唔夠兩星期就玩完

真係好撚on9，咁撚貴嘅美食車，違反原意，我夠胆講到夏天會唔見哂

試行逾兩周的美食車先導計劃，於本周一轉換經營場地，惟有經營者已大吐苦水，揭發3大問題。第一，部分營運地點人流少，生意依賴「鴨仔團」旅客，首兩周已經「平手」離場，換了營運場地，首天只有2,000港元生意，預計這兩周將蝕逾7萬港元；第二，部分營運地點「好天曬、落雨淋」，令不少顧客卻步；第三，營運者受制於合約，不能派發宣傳單張吸客。有立法會議員及經濟學家直指美食車經營成本不菲，惟當局限制多兼配套不足，玩殘經營者。

在灣仔金紫荊廣場營運的美食車總廚張先生表示，該處生意依賴旅客，人流集中於早上11至晚上7時，但因大多是「鴨仔團」，不少旅客只於金紫荊廣場逗留約半小時，幫襯的人不多，「呢度每日生意額，最低4,000蚊，最高2萬蚊，做咗2個星期，收入同開支只係勉強打和。」

直至2月20日，張按規定，轉到中環海濱活動空間經營，惟上址大型嘉年華活動於2月12日結束後，前來市民明顯減少，「第一日開業，全日只得2,000蚊生意，我請咗4名夥計，佢哋日薪總共3,000幾蚊，計埋開支，每日至少要有1萬蚊先拉平，咁計法，2星期至少蝕咗7至8萬蚊。」他稱，今次共投資至少160萬港元。

在黃大仙祠旁經營的另一輛美食車，生意則靠居民，老闆梅樂文指銷情還好，惟假日與平日相差一倍。但她認為該地點「唔親民」，原因是不靠近該祠門口，旅客不易發現美食車，而指示牌數量少及不夠顯眼，部分指示牌僅比電腦屏幕大，加上合約不准經營者派發宣傳單張，令她難以開拓客源。此外，有市民希望在上址增加遮蔽地方。

在尖沙咀梳士巴利公園開業的美食車，店主林先生表示，過去兩周反應理想，本地客與旅客各佔一半，他理解營運地點非全部人流旺的地區，但輪換的做法是公平的。

中文大學商學院客席教授冼日明指出，署方沒有從營運者角度出發，除配套設施匱乏，亦沒考慮美食車設置在戶外地方，天氣因素會影響人流量，應盡快改善。而立法會議員麥美娟指該計劃可為旅遊業增添吸引力，惟署方欠缺周詳考慮，變相玩殘經營者。

旅遊事務署發言人指出，每個營運場地的客源和客量不同，美食車不能隨意駛往其他地點營運，署方會密切監察美食車營運情況，定期檢討。

冇理由,果陣連登仔先話有得做

個價錢離哂地，搵狗食

又唔係比香港人食

搞大此事，薯片唔駛入閘都似

胆

不如開放旺角行人專用區俾佢地
好撚過俾啲仆街係度鳩叫跳老舞
明明行人專用區咁有用 俾啲垃圾係度做表演

呢個主意好好 一舉兩得 唔想俾班騎呢怪跳舞

人地無錢先美食車開檔周圍去
香港架美食車開業之前就投資過百萬
仲要比人限死地方

記得首爾美食車 幾廿架泊係漢江公園 同韓妹s坐係草地慢慢嘆 香港搞真係得啖笑

諗出黎個個on9
信個個更加on9

香港市區冇個似樣既悠閒地方 買完企係到食
同旺角掃街有咩方別？

人地外國開係大草地公園 湖邊 海邊
買完有個地方休息下 坐下訓下

香港市區似樣既草地得政總對出

要掃街既我去葵芳掃唔好 唔洗曬有冷氣
食物平一倍有多

傳單都唔比派

胆你老母

做乜9野唔俾派

香港搞乜都失敗架啦

因為政策只係保障地產佬

樓主好似唔止一次用簡體字了

做生意包賺架咩

俾埋啲手作店擺檔 打造佢做元創方個種
門檻又低咁多 垃圾政府 屌

諗一堆限制出嚟既個班廢物 都唔知咩人嚟

台灣咁撚多個夜市 都未出大事啦
香港搞少少野 就驚乜驚乜限乜限乜
連搞架車 都限一大餐

胆胆乜撚野

搞手只求打個和

草地得 佐敦谷，西九，彭福 呢類型都難啲

等第日西九？

屌你老母打好d字先出po啦
胆你老母閪咩

夏天收皮啦香港咁熱

所以成日話華人既dna點點點
根本就係班高官都畏手畏腳
又唔見日本人似中國人

啲價錢貴撚到咁，係得啲遊客會買姐，香港人彩你都on9

胆唔算殘體
異體字姐
算常用

抵死

支持政府冇好下場

上網search下
簡體字黎

日本人係華人

唔太識講
東南亞人好似岩d

政府主導嘅野有邊次係成功

政策條款多限制真係最大死因
基本做吓定期宣傳派傳單都唔得
d地區又騎呢擺明冇乜客

東亞

d野咁撚貴

新鮮屎，__日香

唔關事，跟本係想保住食肆鋪位租值

我覺得佢咁多規矩係因為怕地產財團睇唔順眼，你已經唔係租佢地堆舖做，如果規矩特別鬆，地產界會覺得政府扯走佢班客

打你老母造
識唔識用中文啊on9

求撚其啦，呢d車碌到我屋企樓下就話貪得意幫襯下！
不過，出車時都知有咁多限制，搏輸咗就認命啦

得 巴打 自膠 中文dse 1

不如畀番公屋搞無牌小販
咩大排檔，夜冷
反正公屋講咩衛生

路過會幫襯下，但唔會日日食

呢d車
無牌小販要走鬼先正

（幻想）冇生意個陣，接單送貨補貼下，或者轉做宣傳車，或者賣跌打酒

小販模式
但人手投入 要勁多
又要食物高水準

推架車賣魚蛋可能仲賺
架車開支又貴
地方仲要比錢租

除左海洋公園個位 其他地方 周圍都係美食

呢則新聞係東方既 一睇就知想想整死薯片 其實呢份報紙真係好仆街 親中親建制 唐老鴨一俾人判刑就日日貪曾貪曾

一陣肚痛就屌9政府唔set得嚴D

頭幾日貪得意就食下姐

難d,個斗就係廚房，放唔到幾多貨，另外都好難保護d貨

80's 有心口碎大石
又有蛇王表演，順便賣蛇酒蛇膽

咁撚貴 梗係得鴨仔團會食

以前公屋一到夜晚d小販出曬黎咪又係咁
係而家d人咁多投訴

真係onlun9 人地街邊個d簡簡單單邊有搞咁多野?

其實唔好鬧政府
政府做野戴哂頭盔
都係因為有人投訴
有人投訴自然多restrictions

依樣真

簡簡單單推返雞蛋仔 串燒檔出黎就搞掂啦
扮咩高級

屌

抵撚死

話明美食車,何謂車
梗係周圍走嘅先叫車啦
要架車泊係指定一個地方開檔,仲要俾場地租
點解唔直接係果個場到set檔口啫

迪士尼個爛鬼公仔麵要$48 餸都無舊 狗都唔屌

所以咪燈死左囉

薯片話有得做即係無得做
佢做財爺年年估錯
只係識守財 唔識投資

同翠華有異曲同工之妙

我懷疑你地班友係特登燈鳩美食車
因為好似無乜見人去食，無人出post咁滯

美食車包蝕
到打風季節就

高鐵成功超支

諗果個on9 賣果個仲on9

東方日報。完！

擺哂係維園尖沙咀海旁個公園實有得做掛

到時架車就應該賣凍野啦